警拒出示委任證 泛民投訴違例

警拒出示委任證 泛民投訴違例

律政中心外昨有便衣警拒應記者要求出示委任證，更質問「憑乜嘢」。張志華攝

【本報訊】近日多場反送中示威活動期間，執行職務的便衣警員屢被發現沒有按規定出示委任證，或穿上制服的警務人員沒有展示編號，引起全城關注。多名民主派立法會議員昨前往灣仔警察總部，向投訴警察課和監警會投訴，批評有警務人員涉違反《警察通例》，要求警務處長全面徹查。

相關新聞：海外維人抗議中共種族清洗

「係咪做衰嘢唔想人認得」

立法會議員區諾軒稱，報案證據經網上討論區及通訊軟件搜集，包括數十張圖片及數段影片，已填好表格盡量搜證滿足投訴要求，認為警方沒理由不接受投訴。公民黨譚文豪帶來自行拍攝、無剪接的影片佐證警員行使警權時無佩戴委任證。譚指，早前遇見有警員行使警權時拒出示委任證，在場警司表示該警員「穿着（警察）背心就是警察」，更表示「我話佢哋係警察就係警察」、「如果你要投訴某位警察，到時就會攞畀你睇」，認為這些說法違反《警察通例》。他認為警員刻意拒絕出示委任證是不想被追究以及任意使用不合適的武力，質疑警方「係咪諗住做衰嘢，唔想俾人認得先刻意唔佩戴？」

昨在中環律政中心外的抗議行動，有數名便衣警走入示威人群拍攝，被發現沒出示委任證。網媒立場新聞報道，記者曾詢問其中一警員為何沒展示委任證，該警員被多番追問仍拒出示證件，另一警員反指記者站在馬路騷擾警察工作，質問記者「邊間報館」、「憑乜嘢」要求查看委任證，反問「你張記者證呢？」示威者鼓譟，要求警察出示委任證，並高呼「香港警察！知法犯法！」

監警會昨表示，主席梁定邦向成員建議會方應主動審視近期大型公眾活動，以履行法定職能。

■記者溫晴、鍾雅宜

上一則
上一則
便衣穿梭人群「返工」被轟挑釁

下一則
下一則
示威者圍堵律政中心鄭若驊龜縮 和平獎得主：抗爭非暴動

海外維人抗議中共種族清洗
全球登公開信 德負責人：前所未有網民奇蹟 四國搶先見報
報道反送中 德新聞網遭內地封殺
八前高官促獨立調查警濫暴
林鄭見警四大協會讚克制
警衝出總部噴椒棍毆群眾清場被捕「佔中輔警」踢保
陶輝帶隊被追訪 同袍推開記者
霸氣哥零粗口訓斥群警10分鐘
便衣穿梭人群「返工」被轟挑釁
示威者圍堵律政中心 鄭若驊龜縮和平獎得主：抗爭非暴動
7.1升旗禮不安排學生、制服團體出席
滋擾無綫記者 青年鞠躬道歉
政府建制打龍通 海濱送駐軍
港人靜坐持久戰 震撼熱血台妹
太陽花糾察組長 讚賞科技抗爭
浸大副校指反送中是顏色革命
西環集中營：北京必追究欺上瞞下之責
指潘樂陶涉嫌加國逃稅 公司疑行賄連登仔舉報 阻安樂上市
少年呼籲做選民：我好想有呢票
警崗真空 醫管局：無通知不理想
泛民突襲 深水埗區會反送中
港人身份認同 創回歸後新高
黨大於法炮製冤假錯案 民企老闆屢抄家港商憂送中例借屍還魂
政法委操控 書記掌生殺大權
最高法院腐敗 多名高層落馬
抗送中浪捲大阪 G20保安空前嚴密反習大集結

香港人 我地而家基本訴求一個都達唔到
冇撤回
冇成立黑警調查組
冇還到義士清白
冇撤銷暴動

有人擋喺你前面捱打同死諫
有人坐完政治監出返嚟都要再努力
有人喺獄中幾希望可以真正地參與其中

你有咩原因唔出嚟！
你有咩原因鬆懈！
你有咩原因唔為自己好好真正地爭取！

時代革命，光復香港！

大家記得今晚帶餐具去野餐！！！